<resources>
    <string name="app_name">Laudtec</string>
    <string name="title_activity_pinsenha">pinsenha</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="title_activity_main2">MainActivity2</string>
    <string name="title_activity_questionario">questionario</string>

    <string name="NBR54192000">NBR 5419:2000
Proteção de estruturas contra
descargas atmosféricas
    Objetivo
1.1 Esta Norma fixa as condições exigíveis ao projeto, instalação e manutenção de sistemas de proteção contra descargas
atmosféricas (SPDA) de estruturas (definidas em 1.2), bem como de pessoas e instalações no seu aspecto físico dentro do
volume protegido.
1.2 Esta Norma aplica-se às estruturas comuns, utilizadas para fins comerciais, industriais, agrícolas, administrativos ou
residenciais, e às estruturas especiais previstas no anexo A.
NBR 5419:20012
1.3 Esta Norma não se aplica a:
a) sistemas ferroviários;
b) sistemas de geração, transmissão e distribuição de energia elétrica externos às estruturas;
c) sistemas de telecomunicação externos às estruturas;
d) veículos, aeronaves, navios e plataformas marítimas.
1.4 Esta Norma não contempla a proteção de equipamentos elétricos e eletrônicos contra interferências eletromagnéticas
causadas pelas descargas atmosféricas.
1.5 A aplicação desta Norma não dispensa a observância dos regulamentos de órgãos públicos aos quais a instalação
deva satisfazer.


    </string>

    <string name="NBR54102000">
        Instalações elétricas de baixa tensão
 Objetivo
1.1 Esta Norma estabelece as condições a que devem satisfazer as instalações elétricas de baixa tensão,
a fim de garantir a segurança de pessoas e animais, o funcionamento adequado da instalação e a
conservação dos bens.
1.2 Esta Norma aplica-se principalmente às instalações elétricas de edificações, qualquer que seja seu uso
(residencial, comercial, público, industrial, de serviços, agropecuário, hortigranjeiro, etc.), incluindo as
pré-fabricadas.
1.2.1 Esta Norma aplica-se também às instalações elétricas:
a) em áreas descobertas das propriedades, externas às edificações;
b) de reboques de acampamento (trailers), locais de acampamento (campings), marinas e instalações
análogas; e
c) de canteiros de obra, feiras, exposições e outras instalações temporárias.
1.2.2 Esta Norma aplica-se:
a) aos circuitos elétricos alimentados sob tensão nominal igual ou inferior a 1 000 V em corrente alternada,
com freqüências inferiores a 400 Hz, ou a 1 500 V em corrente contínua;
b) aos circuitos elétricos, que não os internos aos equipamentos, funcionando sob uma tensão superior a
1 000 V e alimentados através de uma instalação de tensão igual ou inferior a 1 000 V em corrente
alternada (por exemplo, circuitos de lâmpadas a descarga, precipitadores eletrostáticos etc.);
c) a toda fiação e a toda linha elétrica que não sejam cobertas pelas normas relativas aos equipamentos de
utilização; e
d) às linhas elétricas fixas de sinal (com exceção dos circuitos internos dos equipamentos).
NOTA A aplicação às linhas de sinal concentra-se na prevenção dos riscos decorrentes das influências mútuas
entre essas linhas e as demais linhas elétricas da instalação, sobretudo sob os pontos de vista da segurança contra
choques elétricos, da segurança contra incêndios e efeitos térmicos prejudiciais e da compatibilidade eletromagnética.
1.2.3 Esta Norma aplica-se às instalações novas e a reformas em instalações existentes.
NOTA Modificações destinadas a, por exemplo, acomodar novos equipamentos elétricos, inclusive de sinal, ou
substituir equipamentos existentes, não caracterizam necessariamente uma reforma geral da instalação.
1.3 Esta Norma não se aplica a:
a) instalações de tração elétrica;
b) instalações elétricas de veículos automotores;
c) instalações elétricas de embarcações e aeronaves;
ABNT NBR 5410:2004

d) equipamentos para supressão de perturbações radioelétricas, na medida que não comprometam a
segurança das instalações;
e) instalações de iluminação pública;
f) redes públicas de distribuição de energia elétrica;
g) instalações de proteção contra quedas diretas de raios. No entanto, esta Norma considera as
conseqüências dos fenômenos atmosféricos sobre as instalações (por exemplo, seleção dos dispositivos
de proteção contra sobretensões);
h) instalações em minas;
i) instalações de cercas eletrificadas (ver IEC 60335-2-76).
1.4 Os componentes da instalação são considerados apenas no que concerne à sua seleção e condições
de instalação. Isto é igualmente válido para conjuntos em conformidade com as normas a eles aplicáveis.
1.5 A aplicação desta Norma não dispensa o atendimento a outras normas complementares, aplicáveis a
instalações e locais específicos.
NOTA São exemplos de normas complementares a esta Norma as ABNT NBR 13534, ABNT NBR 13570 e
ABNT NBR 5418.
1.6 A aplicação desta Norma não dispensa o respeito aos regulamentos de órgãos públicos aos quais a
instalação deva satisfazer.
1.7 As instalações elétricas cobertas por esta Norma estão sujeitas também, naquilo que for pertinente, às
normas para fornecimento de energia estabelecidas pelas autoridades reguladoras e pelas empresas
distribuidoras de eletricidade+
    </string>


    <string-array name="normas">
        <item>NBR 5410:2004</item>
        <item>NBR 5419:2015</item>
        <item>10 NR 10</item>

    </string-array>
</resources>